做人好攰

40未夠就三高
2年前開始食血壓藥同metformin
上年年尾話眼血管變粗咗
的起心肝減咗廿幾磅
Hba1c 由 7% 去返 5.6%

然後上星期覆診話我貧血

做多d運動啦

點減磅?
做咩運動?
有冇食清D?
有冇諗過做weight training?

跑步
80kg > 63kg
已經食得好清

你睇返佢呢個系列既片 個肥佬係美國讀Dr.
總括而言就係 有氧>訓練緊能量轉化系統既速度 (有氣) 姐係你重複做一D低強度動作既耐力 但現實生活其實用唔到
而重量訓練先可以訓練到你肌肉神經 即使你係到切菜 拎一箱野 都會用到
而重量訓練 練肌肉既同時 都具備緊你慢跑練到既心肺功能

我研究吓

有強健既身體先可以享受生活
運動員都唔係天生咁大隻
你見d fd鍾意做運動都係試下試下先 自然feel到運動既好處 就會繼續落去 唔洗逼自己

同埋如果你越做越攰 減肥減到冇力 就係用錯方法 要搵到岩自己既方式